<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Электронный мастер-консультант дилерского автотехцентра</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Электронный мастер-консультант дилерского автотехцентра</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ru-RU</language>
        <lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 14:52:41 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Взаимодействие с организацией-партнером</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/post4/</link>
        <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:52:41 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/post4/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/post4.png" alt="Featured image of post Взаимодействие с организацией-партнером" /&gt;&lt;p&gt;В рамках работы над проектом &amp;ldquo;Электронный Мастер-Консультант дилерского автотехцентра&amp;rdquo; нам важно не только разрабатывать технические решения, но и углублять знания в смежных областях, особенно в сфере информационной безопасности и ИТ. Одним из ключевых элементов развития стала возможность участвовать в онлайн-трансляции R-EVOlution Conference 2025.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;r-evolution-conference-2025-ит-и-иб-как-единая-система&#34;&gt;R-EVOlution Conference 2025: ИТ и ИБ как единая система
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://revolutionconf.ru/?utm_source=email&amp;amp;utm_medium=university&amp;amp;utm_campaign=contest&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;R-EVOlution Conference 2025&lt;/a&gt; – это мероприятие, посвященное обсуждению взаимодействия информационных технологий и информационной безопасности как единой системы. 23 апреля мне удалось принять участие в бесплатной онлайн-трансляции конференции, и я хочу поделиться своими впечатлениями и ключевыми выводами.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;что-интересного-я-узнала&#34;&gt;Что интересного я узнала
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Конференция была насыщена выступлениями директоров по ИБ, ИТ и продуктам из крупных компаний. Особенно запомнились доклады, затрагивающие самые актуальные вопросы индустрии:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chief-прожарка ИБ vs ИТ:&lt;/strong&gt; Дискуссия о конфликте между безопасностью и удобством сервиса (а также доступностью ИТ-систем) вызвала живой интерес. На конкретных примерах было показано, как сложно найти баланс, и стало еще более очевидно, насколько важна эта тема для нашего проекта. Ведь мы тоже стремимся создать удобный для пользователей сервис, который при этом будет надежно защищен от угроз.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Автоматизация управления уязвимостями:&lt;/strong&gt; Доклады о роли ML и TI в автоматизации управления уязвимостями открыли для меня новые горизонты. Я осознала, насколько перспективно это направление, и теперь планирую более детально изучить возможность применения этих технологий в нашем проекте. Например, для автоматической проверки кода на наличие уязвимостей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Реальная помощь ИИ:&lt;/strong&gt; Понравилось, что на конференции не просто говорили об искусственном интеллекте, а разбирали конкретные кейсы его применения. Стало понятно, где ИИ действительно приносит пользу, а где он – просто &amp;ldquo;хайп&amp;rdquo;. Этот критический подход очень важен, чтобы не тратить ресурсы на неэффективные решения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;значение-для-проекта&#34;&gt;Значение для проекта
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Участие в R-EVOlution Conference 2025 позволило:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Расширить кругозор:&lt;/strong&gt; Получить представление о современных тенденциях в области ИТ и ИБ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Увидеть практическое применение теоретических знаний:&lt;/strong&gt; Узнать, как крупные компании решают реальные проблемы безопасности.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Найти новые идеи для проекта:&lt;/strong&gt; Обдумать возможность применения новых технологий в нашем &amp;ldquo;Электронном Мастере-Консультанте&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/%d0%bb.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;R-EVOlution Conference&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Продолжение исследований</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/post3/</link>
        <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:52:41 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/post3/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/post3.png" alt="Featured image of post Продолжение исследований" /&gt;&lt;p&gt;Работа над проектом &amp;ldquo;Электронный Мастер-Консультант&amp;rdquo; вступает в новую фазу!  Мы продолжаем исследования и активно работаем над оптимизацией алгоритма записи и анализом киберфизической структуры сервиса.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;оптимизация-алгоритма-записи&#34;&gt;Оптимизация алгоритма записи
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;На основе полученной обратной связи, мы пересмотрели алгоритм записи на обслуживание. Новый алгоритм должен стать более удобным и интуитивно понятным для пользователей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/alg.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Схема алгоритма записи&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;анализ-киберфизической-структуры&#34;&gt;Анализ киберфизической структуры
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Изучаем различные варианты реализации киберфизической структуры сервиса.  Рассматриваем возможность использования мобильного приложения, веб-сайта и стоечных терминалов для предоставления доступа к сервису.  Анализируем преимущества и недостатки каждого варианта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/struct.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Киберфизичсекая структура сервиса&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;проблемы-и-решения&#34;&gt;Проблемы и решения
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Одной из основных проблем является обеспечение безопасности данных пользователей.  Мы активно изучаем различные методы защиты информации и планируем использовать их в нашем сервисе.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Промежуточные результаты</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/post2/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 14:52:41 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/post2/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/post2.png" alt="Featured image of post Промежуточные результаты" /&gt;&lt;p&gt;Прошло несколько недель активной работы над проектом, и мы рады поделиться промежуточными итогами!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;завершен-анализ-рынка&#34;&gt;Завершен анализ рынка
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Мы детально изучили существующие сервисы онлайн-записи на техобслуживание, выявили их сильные и слабые стороны.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;разработан-алгоритм-работы-сервиса&#34;&gt;Разработан алгоритм работы сервиса
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Спроектирован и представлен на схеме базовый алгоритм работы сервиса. Определены этапы взаимодействия пользователя с системой, от авторизации до подтверждения записи на обслуживание. Алгоритм позволит оптимизировать процесс записи и минимизировать количество шагов для пользователя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/alg1.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Схема алгоритма записи&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;первые-пользовательские-оценки-алгоритма&#34;&gt;Первые пользовательские оценки алгоритма
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Предварительно рассмотрен алгоритм работы сервиса, даны рекомендации по изменению маршрутизации пользователя. Выделены основные моменты взаимодействия с системой. Предложены новые функции и этапы записи.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;проблемы-и-решения&#34;&gt;Проблемы и решения
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;В процессе разработки столкнулись с некоторыми сложностями, в частности, с интеграцией сервиса с существующей базой данных &amp;ldquo;Аарон Авто&amp;rdquo;.  Однако, благодаря совместным усилиям команды, удалось найти оптимальное решение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/DB.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Синхронизация сервиса с базой данных 1С&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-дальше&#34;&gt;Что дальше?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;В ближайшее время планируем доработать алгоритм работы сервиса, продумать киберфизичсекую структуру сервиса, а так же программную и техническую составляющие.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Начало работы</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/post1/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 18:22:26 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/post1/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/post1.png" alt="Featured image of post Начало работы" /&gt;&lt;p&gt;Начался этап активной работы над проектом &amp;ldquo;Электронный мастер-консультант дилерского автотехцентра&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;обзор-задач-на-старте&#34;&gt;Обзор задач на старте
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;На первом этапе мы сосредоточимся на следующих ключевых областях:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Анализ рынка и конкурентов:&lt;/strong&gt;  Изучаем существующие решения, чтобы определить лучшие практики и избежать повторения ошибок.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Определение требований:&lt;/strong&gt;  Собираем информацию о потребностях клиентов и сотрудников автотехцентров &amp;ldquo;Аарон Авто&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Формирование концепции:&lt;/strong&gt;  Разрабатываем общее видение будущего сервиса, определяем его основные функции и особенности.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;команда&#34;&gt;Команда
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;В проекте участвуют студенты Московского Политеха с разных факультетов - информационных технологий и транспортного направления.  Команда объединяет знания и навыки в области разработки программного обеспечения, автомобильной техники и управления проектами.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;первые-результаты&#34;&gt;Первые результаты
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Уже провели несколько мозговых штурмов, в ходе которых определили ключевые преимущества нашего сервиса:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Удобство для клиентов:&lt;/strong&gt;  Возможность записаться на обслуживание в любое время и из любого места.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Оптимизация загрузки мастеров-консультантов:&lt;/strong&gt;  Более равномерное распределение нагрузки в течение дня.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Повышение качества обслуживания:&lt;/strong&gt;  Сокращение времени ожидания и повышение прозрачности процесса.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;планы-на-ближайшее-будущее&#34;&gt;Планы на ближайшее будущее
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;В ближайшие две недели планируем завершить анализ рынка, разработать предварительный вариант структуры алгоритма записи и создать прототип интерфейса.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
